\documentclass[12pt, a4paper]{report}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lscape}
\usepackage{sistyle}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{
  arrows.meta,
  calc,
  decorations.pathmorphing,
  fit,
  graphs,
  positioning,
  quotes,
  shadows,
  shapes.callouts,
  shapes.geometric,
  shapes.symbols,
}
\usepackage{float}
%\floatstyle{boxed}
%\restylefloat{figure}


\begin{document}

\include{part/title}

\tableofcontents

\chapter{Mise en situation}

Notre projet a pour but de filmer en directe automatique l’épreuve des courses athlétique des JO.


\begin{center}
  \includegraphics[width=6cm]{images/olympique}
\end{center}


Pour cela, nous avons cherché plusieurs moyens pour répondre a cette problématique. Nous avons décidé de prendre deux solutions, la première et d’utiliser un robot avec une caméra qui aura pour détecteur la reconnaissance des couleurs des coureur pour savoir qui est en première position. Et l’autre solution est d’utiliser un support fixe amovible et d’un capteur de distance qui donnerait la distance du premier coureur par rapport a la ligne d’arriver. Ces deux solutions, pour connaître le premier de la course permettra à un programme de filmer le coureur visé.



\chapter{Diagramme des exigences}

\begin{figure}[h]
  \center
  \includegraphics[width=10cm]{images/diagramme-exigences-annote}
  \caption{Diagramme d'exigences, avec en rouge les parties que j'ai réalisées}
  \label{diagramme-exigences}
\end{figure}


\chapter{Croquis de la solutions technique}

\begin{figure}[h]
  \center
  \include{part/diagramme-solution-1}
  \caption{Solution n°1}
  \label{solution-1}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
  \center
  \include{part/diagramme-solution-2}
  \caption{Solution n°2}
  \label{solution-2}
\end{figure}

\chapter{Planning des tâches}

La planning prévisionnel se trouve sur la figure \ref{planning-previsionels}.



\begin{landscape}
\begin{figure}[h]
  \center
  \includegraphics{images/planning-previsionels}
  \caption{Planning prévisionnel de réalisation}
  \label{planning-previsionels}
\end{figure}
\end{landscape}


\chapter{Explication du choix technique}

Pour le support fixe amovible de la caméra, nous avons trouver un support DMX relier à un contrôleur DMX relié à un PC, ce qui nous permettra de contrôler le support via un PC. Le support DMX est parfait pour pouvoir bouger dans tous les sens, une caméra fixée au-dessus.


Le support DMX utilise une alimentation de \SI{230}{V} et le contrôleur utilise une alimentation USB donc de \SI{5}{V}, pour pouvoir communiquer le contrôleur utilise un bus.

\begin{figure}[h]
  \center
  \includegraphics[width=6cm]{images/dmx}
  \caption{support DMX}
  \label{dmx}
\end{figure}


\chapter{Explication de la solution technique}

Le programme pour faire tourner le support, il contient plusieurs partie la première partie est pour faire bouger le support. Au début du programme, on initialise en activant le contrôleur et dire combien on a de canaux, dans notre cas il a 13 canneaux. Puis ensuite, on met le support en position initiale pour l’utilisation automatique. Puis vient le gros du programme, la partie est composée en deux morceaux :

\begin{itemize}

\item le mode automatique où on étalonne le programme pour la course, dans notre cas, on doit insérer dans le programme 4 données consernent la course qui sont, distance du debut et de la fin de la cpourse par rapport au capteur et la commande dmx de debut et de fin de la course. Le programme calcule en fonction des données la position du coureur puis faire faire une rotation à la caméra(voir figure \ref{formule-angle}).

\item le mode manuel où avec l’interface, on peut faire bouger la caméra dans tous les sens, et pour aider, on pourra voir le rendu de la caméra (voir \ref{interface-utilisateur}).

\end{itemize}


\begin{figure}
  \center
  \includegraphics[width=12cm]{images/formule-calcul-angle}
  \caption{Formule de calcul de l'angle}
  \label{formule-angle}
\end{figure}

\begin{figure}
  \center
  \includegraphics[width=\textwidth]{images/interface-utilisateur}
  \caption{Interface utilisateur}
  \label{interface-utilisateur}
\end{figure}


\chapter{Conclusion}


Pour conclure, il a pas mal de chose à améliorer. On devrait adapter les supports et les caméras pour les prochains sports olympiques, car nous avons réalisé des miniatures pour des raisons économiques.


\listoffigures


\end{document}
